---
date: 2023-12-16
title: "（キラキラ）私立大学大学院の理想と現実，あと青春（キラキラ）"
tags: ["poem"]
featured_image: ''
disable_share: false
---

## これはなに
これは [\[表TUT Advent Calendar 2023 / 17 日目\]](https://adventar.org/calendars/9045) に投稿するポエムです．

それはそれとして [\[昨日の記事\]](https://note.com/purupuruck/n/ne6816d3f2355#4d216add-7e92-4793-a4ff-7fb5be0dd39c) は凄い力の入り様でしたね．

> 豊橋では、どんな豚骨との出会いがあるのだろうか。どんなラーメンで溢れている街なのだろうか。こればかりが楽しみだったのです。

……豊橋が，街？（技科大周辺を見ながら）


## 自己紹介
私は豊橋技科大 \(^^\) TUT を昨年卒業して外部院進した一般理系大学院生です．現在は明治大学で人間の声を研究しています．詳しくは [\[裏\]](../20231216_zundamon/) を見てください．あっちに研究テーマに近い内容で書こうと思った結果産まれた何かが転がっています．というか何故ぼくは表と裏のアドカレを同日に入れたんだ？ちょっと意味がわからない．


## 豊橋技科大での生活
ひたすら宿舎に籠もってました．特に家（宿舎のこと）を出たとしてもやることがなかったんですよね．暇だな〜暇だな〜と思いながら生きていました．その結果 B3 の時は CAP 上限を開放して他課程の授業を受けに行き，B4 から 1 年しか在籍しないにもかかわらず茶部と吹部に入るなどしていました（いれてくれてありがとう）．


## 入学前の心持ち
正直「東京に行ったらいっぱい遊ぶぞ〜〜」とか思ってました．あと自炊のバリエーションを増やしたいと思ってました．車を持っていない技科大生という性質上，あまり外出ができません（後々これが車のせいではないことを知る，後述）．なので外出は基本電車が通っているところになりますし（豊橋駅まで頑張って出ていくのは前提として），食い物も保存が効くもの（玉のキャベツ，冷凍肉等）が中心になってしまいます．そのため[交通の便](https://youtu.be/iSTeXK0bxHY&t=130)が良く，買い物が楽な東京に住んだら人生エンジョイするぜ！！などと意味不明なことを考えてました．あとは労働しようと思ってました．


## 引っ越し初日
インフラを通し忘れました．具体的には電気ガス水道です．いや〜びっくりしましたね（ワハハ）．その後色々確認しているときに水道だけは出て来たので「これもしかしてワンチャンある？」と親にメールを送ったら「ねえよ（要約）」と言われました．当然か．皆様はちゃんとインフラを通してから引っ越ししましょう．結局その後はインフラの契約をして，近くのネカフェで一晩明かしました．こういう意味では東京は強い．もしこれを豊橋でやらかしてたらヤバいどころの騒ぎではない（当時はまだ寒かったし）．


## 引っ越し二日目以降
ベッドがないことに気づきました．アホか？

とりあえずインフラは一通り通ったので最低限の人権は確保されたんですけど，今度はそれ以外がありません．ヨドバシで爆買いしました．あれ？引っ越しの荷物は？と思う方もいらっしゃると思いますが，僕は妙なところでケチなので引越し業者を使わずにゆうパック（だっけ？似たような名前が多すぎてわからん）で引っ越しを済ませました．そのため荷物は最小限です．

何が言いたいかって言うと，足りないものは東京で買えばいいやと思って（資本主義特有の大量生産大量消費思想）買うのを忘れていたということです．いい加減にしてほしい．


## 東京の生活はどうなのか
とても便利ですね．徒歩圏内にスーパー，コンビニ，ホムセン，外食の店 etc. が無限にあるので生活には困りません．物価が大爆発していることを除けば．こっちはコンビニバイトの時給が 4 桁円スタートなので，物価が全てそれに応じたものになっています．というか時給 3 桁をこっちに来てから見たことがないような気がします．親が学生の頃も東京に住んでたらしいので実家に帰省したとき話を聞いてみたんですが，昔からこんな感じだったみたいです，怖いね．

まあ僕も現在はこっちで労働してるので，お金は良いんですけど（何も良くない），少なくとも定住できる街ではないと思います．働く街です．お金を稼ごうと思う場合は東京で良いと思う，というか東京しか選択肢はないと思うんですけど，僕みたいなのんびりスローライフを送りたい人間はあまりにも向いてない．大学院を退院（学部で言う卒業のこと）したら適当な地方都市に隠居します．

で，じゃあ結局どうなんだと．最初に述べたキラキラ生活は出来ているのかと．できませんでした！というか悪化しました！全てが徒歩圏内で完結してしまうせいで，逆に徒歩圏内から出るハードルが爆上がりしたんですよね，マジで．現状サークルで他キャンパスに行くからまだマシなんですけど，これがなかったら本当に外出しない．高専のときの担任が「遅刻回数と家の距離は反比例する」みたいなこと言ってて爆笑したんですけど，似たようなことが起こってます．はい．

### 一方その頃
学部卒で大企業に就職し，地方都市の支店で元気に働いてる陽キャの友達は全国各地旅行に行きまくりのキラキラした生活を送っていました．というか彼の話を聞いてると根本的に体力というか HP/MP が違うんですよね．ああ……これが人としての「格」なんだなあと思う今日このごろ．


## 青春について
キラキラ私大に通うことで俺は人間の道に戻るんだ！！！！などと考えていたが，むしろ手の届かなかったものであるはずの青春に対する解像度が高まってしまい心がとても苦しい．誰か助けてくれ．結局研究が楽しくて技科大にいた頃と大差ない生活を送ってる．もうだめだおしまいだ……．


## 最終的に言いたいこと
結局何が言いたいのかって，キラキラレベルは本人の内面によります．陽キャは何処でも光り輝きますし，陰キャは何処でも自宅に引きこもります．お前が輝けないのは場所のせいじゃなくてお前のせいだからな．

現場からは以上です．


## むすび
明日はさわでぃー君が「助けてくれー！（書くことがない！）」について書いてくれるそうです．やはり人類に今必要なものは救済ですね．
